# PAM

Запретить всем пользователям, кроме группы admin логин в выходные (суббота и воскресенье), без учета праздников

## Решение

Вообще можно написать шелл скрипт или еще какой-то скрипт
и повторить упражнение из методички с `pam_exec` или `pam_script`,
но мы пойдем другим путем.

В каталоге `simple-pan` релизован новый модуль `pam_weekend`, который
делает ровно то, что написано в задании.

## Как проверить

в системе создано два пользователя, `canlogin` и `cantlogin`, пароль у обоих `1234`
дата - 4 октября 2020 года, воскресенье

```
vagrant up
./ssh.sh canlogin  # может залогиниться
./ssh.sh cantlogin  # не может залогиниться

./ssh.sh это простой хелпер чтобы не вводить руками порт,
который проброшен в виртуалку
```
